鐘南山來北京了？剛剛，廣醫一院回應

今天，一個名為“北京人捍衛北京城”的微博博主，發布了一條“鐘南山院士已空降北京！”的消息，文中稱“本該養老的年齡，為了‘鐘’止疫情，度過‘南’關，再次出‘山’！”

剛剛，廣州醫科大學附屬第一醫院官方微博曬出了鐘院士這幾日行程，今天，鐘南山還在廣州醫科大學附屬第一醫院，為抗擊新冠病毒的工作而忙碌著。此前，記者也連線了鐘南山院士的秘書，他明確表示鐘院士目前仍在廣州工作，並未前往北京。

記者註意到，這個名為“北京人捍衛北京城”的微博博主，同時還配發了一段鐘南山院士帶著口罩、身著西裝的視頻。

“鐘院士來北京”的消息一齣，大量網友紛紛轉發、點贊，盛贊鐘院士心系祖國，再次為北京高風險疫情地區出徵。與此同時，也有部分眼尖的網友提出了質疑：“這視頻是之前的吧？北京這天，前後那麼多穿西服的？”

廣州醫科大學附屬第一醫院官方微博直言“院士很忙”，並曬出了鐘南山院士這幾日的行程和視頻：

6月16日，鐘南山院士在廣州參加重症肺癌專題論壇；6月17日，全天在國家重點實驗室忙碌著；6月18日上午，鐘南山院士在廣州醫科大學附屬第一醫院與澳大利亞悉尼大學連線，介紹中國在對抗新冠病毒方面的經驗，並回答了悉尼大學及澳大利亞和中國媒體提出的問題；6月18日下午，鐘南山院士與呼研院鄭勁平副院長討論科研。

北京日報客戶端記者 劉歡

監制：蘇越

編輯：簡易